+++
date = "2014-02-13"
slug = "zergrush"
title = "Зерг раш"

+++

Далёкое будущее. На земле осталось два государства—страна гигантских разумных насекомых, чем-то напоминающих зергов, и Россия с восстановленной монархией. Люди по большей части живут в замках, так как outdoors радиоактивно и неуютно. Преобладают степные ландшафты с жухлой травой и редкими кустарниками; деревьев почти нет. Классические деревни сохранились лишь в отдалённых регионах Царства Русского; большинство крестьян работают в тепличных агломерациях и никогда не видели, скажем, неба или естественного водоёма. Понятие города в России, таким образом, оказалось неактуально, тогда как в государстве насекомых вполне процветают традиционные города.

Я и Комаров—офицеры царской армии, которых послали с разведывательной миссией по городам насекомых с целью исследовать, каким образом они приспособили традиционный формат города к постапокалиптическим обстоятельствам. Однако дальше пограничного города мы не продвинулись; приехав на центральный проспект, мы собрались выйти из машины и перекусить, но увидели, что в отдалении по направлению к нам движется большое количество бронетехники. (Бронетехника насекомых была внешне похожа на динозавров, у которых вместо чешуи, собственно, броня; встретился один силт страйдер). Техника приближалась к нам, и с каждой минутой это всё меньше было похоже на военный парад. Мы свернули в боковую улочку и на максимальной скорости поехали домой, чтобы сообщить о войне в гарнизон ближайшей пограничной крепости. Крепость красного кирпича по архитектуре могла быть скорее творением пионера, начитавшегося популярных книжек о средневековье. По интерьерам она больше напоминала военную часть. Приехав, мы отправились к командиру гарнизона, белобрысому капитану и изложили ему суть проблемы. Немного подумав, он вытащил пистолет, направил на меня, и я понял, что он — предатель и воюет на стороне насекомых. Я вряд ли успел бы достать свой пистолет или увернуться от пули, но тут стены крепости сотряслись от первого попавшего насекомьего снаряда, и я получил возможность отпрыгнуть и достать пистолет. Я подбежал к двери номер пять и толкнул её плечом, но она оказалась закрыта. Женский голос справа крикнул мне: «поверни за пятым и войди!» Я ничего не понял. Обладательницей голоса оказалась девушка-офицер, которая теперь тоже направила на меня оружие. Выяснилось, что Комаров умудрился куда-то проебать свой пистолет, пока мы ехали, тогда я крикнул ему, что я ничего не понял и чтобы он разобрался с дверью, а сам принялся отстреливаться от капитана и девушки. Мои руки дрожали, я безрезультатно расстрелял всю обойму и приготовился к смерти, когда Комаров наконец справился с замком и мы что есть сил побежали по винтовой лестнице наверх. Я стремился наверх, так как в верхней комнате находилась точка связи, откуда я мог бы сообщить в главный штаб о начинающейся войне. Капитан и девушка отчего-то не преследовали нас. В комнате связи стоял выключенный компьютер, а на полу лежала белокурая девочка в старомодном платье и, по всей видимости, спала. Включив компьютер, мы обнаружили, что он запаролен. Тем временем крепость продолжала трястись от попаданий снарядов, кое-где стены были уже полуразрушены, но гарнизон и не думал вести ответный огонь. Я разбудил спящую девочку и спросил, не знает ли она пароль. «Меня зовут Алиса,—ответила она.—Пароль я знаю, но сначала ты должен выбрать.» С этими словами она протянула мне руки, в одной из которых был пирожок, а в другой—склянка с жидкостью. Я задумался, и, не успев выбрать, проснулся.

